一人一個鬼戲邏輯

所以主角都秉持永不放棄、打不死的精神去揾邊度有鬼

行路一定會有人仆街

分開行

明知對路仲要繼續續前進

開頭第一個人撞鬼同屋企人講一定係冇人信
到最後成屋都撞哂鬼 就後悔當初怪錯左屋企人

搵人 搵路 做危險野一定要夜晚做
第二朝做唔得既

小妹妹都係特別膽大過人

走廊盡頭
廁所塊鏡
一定有鬼

好靜既場合 一擰轉面 隻鬼貼到好近

一定要分兵找死...........
一定係人性考驗
扑野既男女一定出事

然後揾到咁上下就會刮起狂風大雨

仲有黑人都係

當有個shot留有很大的空間就將會有野出現嚇你

好地地一定要同其他人分開自己一個行去d偏遠角落

睇到最後原來 吓無鬼架？！明既自然會明

黑人死先
細佬9成死唔去

一定有靚女

仲會着緊身衫/背心
方便緊張情節時跑起上黎有野睇

唔搬

牧師剩係識講耶穌

明明行過就得但偏偏要去搵d 怪聲來源

明明好難先搵到自己友 但一要搵其他野
又會再各自分開搵

我反而鍾意睇鬼戲係團滅結局
好多都係死剩一兩個 + 輪迴咒詛未解

燈一定會斬斬下

所有角色都好撚好奇

好安靜個時突然大叫

電費好貴 打死唔開燈 環保撚

走廊D燈一定係由後面續行續行咁熄返向前面
主角就跟住個節奏一路面向鏡頭跑
熄哂D燈之後就jump scare

永遠有on9企喺同一個位唔走
等隻野黎殺佢

揸住電筒邊行邊照，會見到個小朋友喺前面經過

一定有大屋 細路 驅魔人 惡靈

因果

最後會發現一班人入面唔知幾時開始會無啦啦多左個唔識既"人"

咁即係我自己變態啊？

訓緊教聽到怪聲一定會起身睇 唔會繼續訓

check床下低

姣D少布D一定死先

浴簾後面好似有野，但打開咩都無。

仲適用於門後面, 衣櫃入面, 塊鏡倒影, 床下底

喇叭/ 收聲機/ 電視/ 鬧鐘夜晚瞓覺嗰陣一定會無啦啦自己響

夜晚喺間大屋俾怪聲嘈醒去搵源頭，一定唔會開燈搵，而係開電筒搵

唔會搵停電嘅原因
未死嘅小朋友係唔會死
無聲嘅時候一定有jump scared
齊人嘅時候唔走 走果陣一定唔齊人

知有怪事唔走/搵人驅鬼 反而裝個cam係到繼續訓

唔明「搵替身」邏輯何在

近團滅結局 一定係女人幸存
傳統型既賢淑女人生存指數最大(大愛，勇敢)
勇敢正義白人男人最後死(如果係黑人反而早死 幫男主鋪墊

有正義勢力多數都好廢幫唔到手